<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>пост 3 | Academic</title>
    <link>https://example.com/ru/category/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-3/</link>
      <atom:link href="https://example.com/ru/category/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>пост 3</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Thu, 19 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>пост 3</title>
      <link>https://example.com/ru/category/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-3/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Моя 3 прошедшая неделя</title>
      <link>https://example.com/ru/post/my_last_week-3/</link>
      <pubDate>Thu, 19 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/my_last_week-3/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;как-прошла-3-неделя&#34;&gt;Как прошла 3 неделя?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На прошлой неделе у меня было больше программирования на Ардуино. А в целом, неделя проходила также, как и прошедшие.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В лабораторной работе №7 по ОС я освоила основные возможности командной оболочки Midnight Commander, а также приобрела навыки практической работы по просмотру каталогов и файлов; манипуляций с ними. В лабораторной работе №8 я познакомилась с операционной системой Linux и получила практические навыки работы с редактором vi, установленным по умолчанию практически во всех дистрибутивах. Лабораторные работы не были особо сложными.  По Ардуино я сделала семь лабораторных работ, каждая из них была интересной.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Думаю, следующая неделя пройдет более насыщенней предыдущих.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Оформление отчёта</title>
      <link>https://example.com/ru/post/report/</link>
      <pubDate>Thu, 19 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/report/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;введение&#34;&gt;Введение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Составляя отчет по практике, студент оценивает результаты работы и делает выводы о своей квалификации, знаниях и навыках, полученных в вузе. Чтобы работу приняли, она должна быть не только грамотной и содержательной.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;правила-оформления&#34;&gt;Правила оформления&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Несмотря на наличие собственных требований в каждом университете, ознакомиться с которыми можно в методической литературе вашего вуза, существуют стандарты оформления отчета по практике:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Объем отчета 15-25 стр.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Объем введения и заключения по 1-2 стр.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Отчет должен быть выполнен любым печатным способом на пишущей машинке или с использованием компьютера и принтера на одной стороне листа белой бумаги формата А4, через полтора интервала.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Шрифт Times New Roman 14.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Цвет шрифта должен быть черным.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Применяются отступы: правое - 10 мм, верхнее и нижнее - 20 мм, левое - 30 мм.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ориентация документа – книжная, прошивается документ – слева.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Способ выравнивания – по ширине, без отступов слева и справа.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Красная строка начинается через 1,25 см.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Перед абзацем и после него интервалы не делаются.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Заголовки разделов располагаются посередине листа и печатаются жирными прописными буквами без точки в конце, не подчеркивая. Если заголовок состоит из двух предложений, их разделяют точкой. Каждый раздел начинается с нового листа.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Заголовки подразделов и пунктов следует печатать с абзацного отступа с прописной буквы без точки в конце, не подчеркивая, выравнивание по ширине (жирным не выделяются). Если заголовок состоит из двух предложений, их разделяют точкой.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Страницы отчета следует нумеровать арабскими цифрами, соблюдая сквозную нумерацию по всему тексту отчета. Номер страницы проставляют в центре нижней части листа без точки. Титульный лист включают в общую нумерацию страниц отчета. Номер страницы на титульном листе не проставляют. Содержание отчета имеет нумерацию 2.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Между разделами и подразделами имеющимися в отчете, установлен отступ в две чистые строчки с интервалом 1,0;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Подразделы от текста отделяются двумя чистыми строчками с интервалом 1,0.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Все элементы отчета (введение, основная часть, список литературы, заключение, приложения) начинаются с нового листа.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Наименование таблицы следует помещать над таблицей слева, без абзацного отступа в одну строку с ее номером через тире с интервалом 1,0. Пример: «Таблица 2 – название». На каждую таблицу или рисунок должно быть обращение в тексте работы (до таблицы и рисунка) и ссылка на источник из которого взята таблица или рисунок. Допускается применять размер шрифта в таблице меньший, чем в тексте (min -10) межстрочный интервал в таблице 1,0.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;При переносе части таблицы на другую страницу слово таблица, ее номер и наименование указывают один раз слева над первой часть таблицы, а над другими частями также слева пишут слова «Продолжение таблицы» и указывают номер таблицы.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Таблицу отделять от текста до и после интервалом в 6 пт.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;В конце названия таблицы делается сноска на источник таблицы:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;для авторских таблиц следует подписывать Составлено автором, и указать основную литературу, которую вы использовали для расчетов или составления таблицы;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;заимствованные таблицы сопровождаются ссылками на источник, указывая номера страниц, откуда была взята информация.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;21&#34;&gt;
&lt;li&gt;Наименование рисунка располагают в центре под рисунком без точки в конце, в
следующем формате: слово Рисунок, его номер и через тире наименование рисунка. (Рисунок 1 – наименование)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если наименование рисунка состоит из нескольких строк, то его следует записывать через один межстрочный интервал. Наименование рисунка приводят с прописной буквы без точки в конце. Перенос слов в наименовании графического материала не допускается.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Уравнения и формулы следует выделять из текста в отдельную строку. Выше и ниже каждой формулы или уравнения должно быть оставлено не менее одной свободной строки интервалом 1,0. Если уравнение не умещается в одну строку, то оно должно быть перенесено после знака равенства (=) или после знаков плюс (+), минус (-), умножения (х), деления (:) или других математически знаков, причем знак в начале следующей строки повторяют.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Пояснение значений символов и числовых коэффициентов следует приводить
непосредственно под формулой в той же последовательности, в которой они даны в формуле. Значение каждого символа и числового коэффициента необходимо приводить с новой строки. Первую строку пояснения начинают со слова «где» без двоеточия с абзаца. Формулы следует располагать посередине строки и обозначать порядковой нумерацией в пределах всей работы арабскими цифрами в круглых скобках в крайнем правом положении на строке.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Список использованных источников – минимум 15 (к источникам, взятым из интернета должен быль электронный режим доступа и дата последнего обращения)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;компоненты-в-отчете&#34;&gt;Компоненты в отчете&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Для того, чтобы разобраться, как правильно оформить отчет по практике по ГОСТу 2022 года, нужно напомнить, из каких элементов он состоит. Эти компоненты очень важны при написании, а значит нужно отнестись к ним очень основательно. Отсутствие даже одного элемента может нарушить всю целостность работы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тут должны быть такие компоненты как: титульный лист, задание руководителя практики, план и дневник практики, отзыв или характеристика от руководителя практики введение, основное содержание, заключение, список литературы и приложения.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;как-повысить-оригинальность&#34;&gt;Как повысить оригинальность&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Когда ваш отчет готов, возникает вопрос, как повысить оригинальность отчета по практике.  Ведь без необходимого процента уникальности вашу работу попросту не примут и не зачтут. А это значит, что прежде, чем сдавать отчет на проверку преподавателю, нужно провести работу над повышением ее оригинальности.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во-первых, чтобы повысить оригинальность отчета по практике, можно применить так называемый метод шингла. Его суть в том, что система проверки на антиплагиат имеет закономерность: она проверяет текст на плагиат через каждые 3-4 слова. И следовательно, если после каждого 3-го или 4-го слова вставлять любое другое, подходящее по смыслу, алгоритм проверки собьется и текст будет распознаваться как полностью оригинальный.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во-вторых, нужно использовать как можно больше слов-синонимов. Если вы скачали какой-то отрывок текста из интернета или чужого отчета, нужно в этом куске как можно больше слов заменить на их синонимы. Это даст хороший результат и покажет высокую уникальность отчета. В этом большим помощником вам может стать программа синонимайзер, которая автоматически подбирает синонимы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В третьих, использование цитат может хорошо поднять оригинальность отчета. Программа по проверке на антиплагиат очень часто засчитывает за уникальный текст цитаты, это значит, что их использование может быстро повысить уникальность. Цитирование в антиплагиате это хитрость, которая легко может вас выручить и поднять оригинальность текста.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;вывод&#34;&gt;Вывод&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Студенты должны подготовиться и посмотреть образец оформления отчета по практике перед его написанием. Оформлением отчета по практике по ГОСТу нужно уделить особое внимание, чтобы сделать все без ошибок и получить высокий оценочный балл. &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
