<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>пост 5 | Academic</title>
    <link>https://example.com/ru/category/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-5/</link>
      <atom:link href="https://example.com/ru/category/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>пост 5</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Tue, 31 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>пост 5</title>
      <link>https://example.com/ru/category/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-5/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Моя 5 прошедшая неделя</title>
      <link>https://example.com/ru/post/my_last_week-5/</link>
      <pubDate>Tue, 31 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/my_last_week-5/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;как-прошла-моя-5-неделя&#34;&gt;Как прошла моя 5 неделя?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На прошлой неделе я закрывала все долги. Написала контрольную работу по русскому языку, сдала лабораторные работы и домашнее задание по С++. Все также выполняла лабораторные работы по ОС и немного программировала на языке Arduino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В процессе выполнения лабораторной работы №11 и №12 по ОС я изучила основы программирования в оболочке ОС UNIX и научилась писать более сложные командные файлы с использованием логических управляющих конструкций и циклов. Также на прошлой неделе я представила доклад. На этой неделе наконец то мы заканчиваем выполнение лабораторных работ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На самом деле довольно-таки сложно переходить из одного языка программирования в другой на одной неделе. Хорошо, что скоро учебный модуль заканчивается и следующие недели будут зачетными.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сетевые возможности Linux</title>
      <link>https://example.com/ru/post/linux/</link>
      <pubDate>Tue, 31 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/linux/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;введение&#34;&gt;Введение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Операционная система Linux - самый популярный представитель «свободного программного обеспечения». Сеть — это средство, позволяющее соединяться двум или более компьютерам между собой. Большинство базовых функций (файловые системы, печать, создание резервных копий) могут быть реализованы посредством сети. Это значительно облегчает работу системного администратора, так как позволяет использовать централизованное администрирование. Под управлением ОС Linux надежно работают и серверные приложения, и межсетевые экраны, и системы обнаружения компьютерных атак.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;многоуровневый-подход-к-организации-сетевых-взаимодействий&#34;&gt;Многоуровневый подход к организации сетевых взаимодействий&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Процесс взаимодействия между узлами компьютерной сети является сложным. Сложности связаны как с преобразованием &amp;ldquo;данные-сигналы-данные&amp;rdquo;, так и с передачей сигнала по гетерогенным сетям. Для наглядной иллюстрации процесса передачи данных в сети Интернет можно, например, с помощью команды traceroute (tracert в Windows), изучить список промежуточных узлов, через которые проходят сетевые пакеты на пути от компьютера пользователя до какого-нибудь Интернет-ресурса.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Задачу обеспечения сетевых коммуникаций решают с использованием многоуровневого иерархического подхода. На узле программные компоненты данного уровня &amp;ldquo;общаются&amp;rdquo; только с соседними уровнями, при этом интерфейсы между соседними уровнями четко определены.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;сетевые-возможности-linux&#34;&gt;Сетевые возможности Linux&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Сетевые возможности Linux обеспечивают полный набор протоколов ТСР/IР для работы в Internet и поддерживается весь спектр клиентов и услуг ТСР/IР, таких как FTP, TELNET, NNTP и SMTP. Имеется возможность получения доступа к сетям Internet без установки сетевого адаптера посредством установки модема и протокола РРР (Point-to-Point Protocol). ОС Linux обеспечивает эффективный и надежный шлюз РРР для удаленных пользователей по коммутативной линии. При использовании сети для подключения к системе, кроме большого количества процессов getty используется отдельная программа-демон , которая отслеживает все попытки соединения с компьютером.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;управление-сетевыми-интерфейсами-в-linux&#34;&gt;Управление сетевыми интерфейсами в Linux&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Фактически, чтобы использовать сетевой интерфейс, нужно настроить на нем какой-либо протокол сетевого уровня (например, протокол IP).
Команды для работы с  сетевыми интерфейсами:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;  # ip link show - команда для управления сетевыми интерфейсами на уровне доступа к сети.
  
  # ip link show dev eth0 - вывод информации о данном интерфейсе
  
  # ip link set mtu 1400 eth1 - позволяет менять некоторые свойства сетевого интерфейса. 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Используя ip link, можно включить или отключить сетевой интерфейс:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;  # ip link set down eth1
  
  # ip link set up eth1
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h2 id=&#34;протокол-ip-как-средство-организации-межсетевого-взаимодействия&#34;&gt;Протокол IP как средство организации межсетевого взаимодействия&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Основой сетевого уровня является интернет-протокол IP (Internet Protocol), имеющий следующие ключевые особенности:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;IP внедряет данные вышележащих уровней в соответствующие единицы передачи информации - сетевые пакеты;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;IP является протоколом без установления соединения;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;IP представляет собой маршрутизируемый протокол. Организация протокола IP обеспечивает схему доставки пакетов на основе IP-адресации и группировки сетевых узлов в подсети.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;заключение&#34;&gt;Заключение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Сегодня мы узнали, что ОС Linux имеет широкий спектр сетевых возможностей. Linux изначально создавался для работы с сетью, поэтому, работа с сетью — это одна из сильных ее сторон. Хорошее знание всех основных сетевых команд жизненно важно.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
