<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>пост 4 | Academic</title>
    <link>https://example.com/ru/category/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-4/</link>
      <atom:link href="https://example.com/ru/category/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-4/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>пост 4</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Wed, 25 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>пост 4</title>
      <link>https://example.com/ru/category/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-4/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Моя 4 прошедшая неделя</title>
      <link>https://example.com/ru/post/my_last_week-4/</link>
      <pubDate>Wed, 25 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/my_last_week-4/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;как-прошла-4-неделя&#34;&gt;Как прошла 4 неделя?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Прошлая неделя снова не была полна ярких событий. Я как всегда выполняла лабораторные работы по ОС и немного программировала на языке С++.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В процессе выполнения лабораторной работы №9 по ОС я получила практические навыки по работе с редактором Emacs.  Редактор emacs оказался удобнее, чем редактор vi. В лабораторной работе №10 по ОС я изучила основы программирования в оболочке ОС UNIX/Linux и научилась писать небольшие командные файлы. Скоро конец модуля, поэтому я хочу как можно скорее закончить выполнение лабораторных работ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Также на прошлой неделе я ходила с ребятами играть в волейбол, было весело. Я немного отдохнула от учебы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Думаю, следующая неделя будет финишной, я постараюсь закрыть все предметы.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Научное программирование</title>
      <link>https://example.com/ru/post/scientific-prog/</link>
      <pubDate>Wed, 25 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/scientific-prog/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;введение&#34;&gt;Введение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Программирование часто упоминают в прикладном контексте. Кажется, с его помощью создают только мобильные приложения, интернет-системы и спецэффекты для кино. Но первоначально программирование предназначалось для решения научных задач. Кроме того, программирование само — наука, узнать о которой будет полезно тем, кто решил связать карьеру с компьютерной разработкой.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;что-такое-научное-программирование&#34;&gt;Что такое Научное программирование?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Научный язык программирования - это тот язык программирования, который разработан и оптимизирован для использования математических формул и матриц. Такие языки характеризуются не только наличием библиотек, выполняющих математические или научные функции, но и синтаксисом самого языка. Например, ни C++, ни Python не имеют встроенных типов матриц или функций для матричных арифметических операций (сложение, умножение и т.д.); вместо этого эта функциональность доступна через стандартные библиотеки. К научным языкам программирования относят ALGOL, PL, Fortran, J, Julia, Maple, MATLAB и R. Сейчас мы рассмотри некоторые из них…&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;algol&#34;&gt;ALGOL&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Алгол — название ряда языков программирования, применяемых при составлении программ для решения научно-технических задач на ЭВМ. Особенности языка Алгол стали типичными для большинства императивных языков, созданных позднее него.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Именно в Алголе появилось представление о программе не как о свободной последовательности команд, а как о блочной структуре, состоящей из чётко описанных и отделённых друг от друга частей. Основной блок программы на Алголе — это сама главная программа. Она содержит свою исполняемую часть, заключённую в блок, ограниченный парой ключевых слов begin и end, а также описания подпрограмм. Каждая подпрограмма — это программа в миниатюре, имеющая собственные, описанные внутри неё данные.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;pl&#34;&gt;PL&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;PL— разработанный в 1964 году язык программирования, созданный для научных, инженерных и бизнес-ориентированных вычислений. Содержит настолько широкий набор синтаксических конструкций и встроенных функций, что, вероятно, не существует ни одного компилятора, поддерживающего все предусмотренные в спецификации языка возможности. Поддерживает рекурсию и структурное программирование, широко применялся в обработке данных.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В отличие от других языков программирования у PL свободный синтаксис: ключевые слова в зависимости от контекста могут быть идентификаторами. Это даёт возможность развивать язык, пополняя его новыми ключевыми словами, которые бы не вступали в конфликт с идентификаторами в старых программах. Язык предусматривает очень обобщённые операторы со многими вариантами синтаксиса.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;matlab&#34;&gt;MATLAB&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;MATLAB  — пакет прикладных программ для решения задач технических вычислений. Пакет используют более миллиона инженерных и научных работников, он работает на большинстве современных операционных систем, включая Linux, macOS, Solaris и Windows.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Язык MATLAB является высокоуровневым интерпретируемым языком программирования, включающим основанные на матрицах структуры данных, широкий спектр функций, интегрированную среду разработки, объектно-ориентированные возможности и интерфейсы к программам, написанным на других языках программирования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Программы, написанные на MATLAB, бывают двух типов — функции и скрипты. Функции имеют входные и выходные аргументы, а также собственное рабочее пространство для хранения промежуточных результатов вычислений и переменных. Скрипты же используют общее рабочее пространство.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;заключение&#34;&gt;Заключение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Научное программирование лежит в основе любого современного глобального исследования. Все передовые технологии — от квантовых компьютеров до космических программ — были бы невозможны без специалистов в области научного программирования, способных предоставить ученым надежный и точный инструмент для совершения открытий.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
