<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>пост 2 | Д.Латыпова</title>
    <link>https://example.com/ru/category/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-2/</link>
      <atom:link href="https://example.com/ru/category/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-2/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>пост 2</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Wed, 11 May 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>пост 2</title>
      <link>https://example.com/ru/category/%D0%BF%D0%BE%D1%81%D1%82-2/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Легковесные языки разметки</title>
      <link>https://example.com/ru/post/markup_languages/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/markup_languages/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;вступление&#34;&gt;Вступление&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Что такое «язык разметки»?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Язык разметки — это набор кодов, который при применении к обычному тексту позволяет добавить одно или несколько из следующих свойств (среди прочих):&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Определить текст&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Структурировать текст&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Опишите макет текста&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Украсить текст&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Один язык разметки, с которым вы сталкиваетесь каждый день (если вы не отшельник), — это язык разметки гипертекста, или HTML. Веб-сайты и приложения, которые приносят вам новости и показывают вашу электронную почту, построены, по крайней мере частично, с разметкой HTML использует теги в качестве механизма для разметки необработанного текстового содержимого
Проблема с некоторыми языками разметки (среди них HTML) заключается в том, что ввод этих тегов вручную является очень утомительным делом. И с другими языками, такими как XML , теги и их атрибуты составляют большую часть общего содержимого, чем сам текст.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;примеры-языков-разметки&#34;&gt;Примеры языков разметки&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Языки разметки используются везде, где требуется получение форматированного текста на основании одного лишь текста: в типографии (SGML, TeX, PostScript, RTF), пользовательских интерфейсах компьютеров (Microsoft Word, OpenOffice), Всемирной Сети (HTML, XHTML, XML, WML, VML, PGML, SVG, XBRL).&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;легковесные-языки-разметки&#34;&gt;Легковесные языки разметки&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Если вы хотите воспользоваться преимуществами языков разметки, например, путем публикации HTML-страницы в Интернете или преобразования файла DocBook в PDF, чтобы его можно было распечатать, вам нужно было сделать одну из двух вещей. С одной стороны, вы можете потратить время, изучая эти языки изнутри и снаружи, записывая их вручную, а затем трижды проверяя свою работу. Или вы могли бы инвестировать деньги в инструмент, который управляет сложностью их для вас.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;К счастью, некоторые предприимчивые разработчики придумали третий вариант. Они создали новые языки разметки, которые содержали многие (в некоторых случаях большинство или все) функции более тяжелых аналогов, но значительно упростили синтаксис.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Применяются они там, где человеку приходится подготавливать текст в обычном текстовом редакторе (блоги, форумы, вики), либо там, где важно, чтобы пользователь с обычным текстовым редактором также мог прочитать текст. Вот несколько широко распространённых облегчённых языков разметки:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;BBCode&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Markdown&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;reStructuredText&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Textile&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вики-разметка&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Различные системы автодокументирования (например, Javadoc).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;HTML&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Больше всего распространён язык HTML (аббревиатура от английского Hypertext Markup Language − «язык разметки гипертекста»). Он является стандартным для интернет-документов, с его помощью создаются все веб-страницы. Документы, которые содержат в себе специальный код, обрабатываются браузерами и представляются пользователям в удобном интерфейсе. Таким образом, вы получаете возможность просматривать страницы, распечатывать их, использовать для передачи данных на серверы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Textile&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Является одним из наиболее простых языков разметки, имеет несколько большую функциональность. Его основная задача − автоматическое преобразование текста в разметку при сохранении разбивки на абзацы. Язык используется в CMS Textpattern.
**BBCode&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Аббревиатура от англ. Bulletin Board Code – язык разметки, который используется для форматирования (оформления) сообщений на различных электронных досках объявлений, форумах, комментариях, личных сообщениях и так далее. Для форматирования текста используются теги, похожие на HTML-теги. В отличие от HTML-тегов, BBCode заключается в квадратные скобки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;LaTeX&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это язык разметки, который способен автоматизировать многие операции, связанные с вёрсткой документов, такие как автоматическая нумерация страниц, создание таблиц, иллюстраций, формул, перекрестных ссылок, колонтитулов, предметных указателей, оглавлений и списков литературы. Будучи распространяемым под лицензией LaTeX Project Public License, LaTeX относится к свободному программному обеспечению.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Markdown&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Markdown — это простой способ добавить форматирование. — например, заголовки, полужирный / курсивный текст и списки — в виде простого текста. Вместо того, чтобы полагаться на редакторы HTML или WYSIWYG, Markdown позволяет создавать полные страницы форматированного текста без необходимости убирать пальцы с клавиатуры, и все это намного более интуитивно, чем HTML.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;вывод&#34;&gt;Вывод&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Пока развивалась идея использовать языки разметки с текстовыми документами, это увеличило использование языков разметки в других областях, предложили использовать их для представления различных типов информации, включая плейлисты, векторную графику, веб-сервисы, интерфейсы пользователя.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Моя 2 прошедшая неделя</title>
      <link>https://example.com/ru/post/my_last_week-2/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/ru/post/my_last_week-2/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;как-прошла-2-неделя&#34;&gt;Как прошла 2 неделя?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На прошлой неделе в честь праздника у нас был один выходной. В этот день мы с друзьями прогулялись по Москве. Остальные дни у меня все также были посвящены Лабораторным работам по ОС, технологии программировании и Компьютерному практикуму по ИТ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;По ОС мы делали 2 этап проекта и две лабораторных работы №5 и №6. В Лабораторной работе №5 я ознакомилась с файловой системой Linux, её структурой, именами и содержанием каталогов. Кроме того, я приобрела практические навыки по применению команд для работы с файлами и каталогами, по управлению процессами (и работами), по проверке использования диска и обслуживанию файловой системы. А в  Лабораторной работе №6 я ознакомилась с инструментами поиска файлов и фильтрации текстовых данных.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А также приобрела практические навыки: по управлению процессами (и заданиями), по проверке использования диска и обслуживанию файловых систем. Во 2 этапе проекта нужно было заполнить информацию о себе на сайте.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На технологии программировании я все также практикуюсь в С++, а на компьютерном практикуме по ИТ- в Ардуино. В общем, весь последующий модуль у меня будет полон программирования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В общем, моя прошедшая неделя была довольно-таки продуктивной и занимательной.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
