<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Д.Латыпова</title>
    <link>https://dlatypova.github.io/ru/</link>
      <atom:link href="https://dlatypova.github.io/ru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Д.Латыпова</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Sat, 01 Jun 2030 13:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://dlatypova.github.io/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>Д.Латыпова</title>
      <link>https://dlatypova.github.io/ru/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Example Talk</title>
      <link>https://dlatypova.github.io/ru/talk/example-talk/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2030 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dlatypova.github.io/ru/talk/example-talk/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click on the &lt;strong&gt;Slides&lt;/strong&gt; button above to view the built-in slides feature.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Slides can be added in a few ways:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Create&lt;/strong&gt; slides using Wowchemy&amp;rsquo;s &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/managing-content/#create-slides&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; feature and link using &lt;code&gt;slides&lt;/code&gt; parameter in the front matter of the talk file&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Upload&lt;/strong&gt; an existing slide deck to &lt;code&gt;static/&lt;/code&gt; and link using &lt;code&gt;url_slides&lt;/code&gt; parameter in the front matter of the talk file&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Embed&lt;/strong&gt; your slides (e.g. Google Slides) or presentation video on this page using &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;shortcodes&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Further event details, including &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;page elements&lt;/a&gt; such as image galleries, can be added to the body of this page.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Моя 5 прошедшая неделя</title>
      <link>https://dlatypova.github.io/ru/post/my_last_week-5/</link>
      <pubDate>Tue, 31 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dlatypova.github.io/ru/post/my_last_week-5/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;как-прошла-моя-5-неделя&#34;&gt;Как прошла моя 5 неделя?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На прошлой неделе я закрывала все долги. Написала контрольную работу по русскому языку, сдала лабораторные работы и домашнее задание по С++. Все также выполняла лабораторные работы по ОС и немного программировала на языке Arduino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В процессе выполнения лабораторной работы №11 и №12 по ОС я изучила основы программирования в оболочке ОС UNIX и научилась писать более сложные командные файлы с использованием логических управляющих конструкций и циклов. Также на прошлой неделе я представила доклад. На этой неделе наконец то мы заканчиваем выполнение лабораторных работ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На самом деле довольно-таки сложно переходить из одного языка программирования в другой на одной неделе. Хорошо, что скоро учебный модуль заканчивается и следующие недели будут зачетными.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сетевые возможности Linux</title>
      <link>https://dlatypova.github.io/ru/post/linux/</link>
      <pubDate>Tue, 31 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dlatypova.github.io/ru/post/linux/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;введение&#34;&gt;Введение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Операционная система Linux - самый популярный представитель «свободного программного обеспечения». Сеть — это средство, позволяющее соединяться двум или более компьютерам между собой. Большинство базовых функций (файловые системы, печать, создание резервных копий) могут быть реализованы посредством сети. Это значительно облегчает работу системного администратора, так как позволяет использовать централизованное администрирование. Под управлением ОС Linux надежно работают и серверные приложения, и межсетевые экраны, и системы обнаружения компьютерных атак.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;многоуровневый-подход-к-организации-сетевых-взаимодействий&#34;&gt;Многоуровневый подход к организации сетевых взаимодействий&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Процесс взаимодействия между узлами компьютерной сети является сложным. Сложности связаны как с преобразованием &amp;ldquo;данные-сигналы-данные&amp;rdquo;, так и с передачей сигнала по гетерогенным сетям. Для наглядной иллюстрации процесса передачи данных в сети Интернет можно, например, с помощью команды traceroute (tracert в Windows), изучить список промежуточных узлов, через которые проходят сетевые пакеты на пути от компьютера пользователя до какого-нибудь Интернет-ресурса.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Задачу обеспечения сетевых коммуникаций решают с использованием многоуровневого иерархического подхода. На узле программные компоненты данного уровня &amp;ldquo;общаются&amp;rdquo; только с соседними уровнями, при этом интерфейсы между соседними уровнями четко определены.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;сетевые-возможности-linux&#34;&gt;Сетевые возможности Linux&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Сетевые возможности Linux обеспечивают полный набор протоколов ТСР/IР для работы в Internet и поддерживается весь спектр клиентов и услуг ТСР/IР, таких как FTP, TELNET, NNTP и SMTP. Имеется возможность получения доступа к сетям Internet без установки сетевого адаптера посредством установки модема и протокола РРР (Point-to-Point Protocol). ОС Linux обеспечивает эффективный и надежный шлюз РРР для удаленных пользователей по коммутативной линии. При использовании сети для подключения к системе, кроме большого количества процессов getty используется отдельная программа-демон , которая отслеживает все попытки соединения с компьютером.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;управление-сетевыми-интерфейсами-в-linux&#34;&gt;Управление сетевыми интерфейсами в Linux&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Фактически, чтобы использовать сетевой интерфейс, нужно настроить на нем какой-либо протокол сетевого уровня (например, протокол IP).
Команды для работы с  сетевыми интерфейсами:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;  # ip link show - команда для управления сетевыми интерфейсами на уровне доступа к сети.
  
  # ip link show dev eth0 - вывод информации о данном интерфейсе
  
  # ip link set mtu 1400 eth1 - позволяет менять некоторые свойства сетевого интерфейса. 
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Используя ip link, можно включить или отключить сетевой интерфейс:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;  # ip link set down eth1
  
  # ip link set up eth1
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;h2 id=&#34;протокол-ip-как-средство-организации-межсетевого-взаимодействия&#34;&gt;Протокол IP как средство организации межсетевого взаимодействия&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Основой сетевого уровня является интернет-протокол IP (Internet Protocol), имеющий следующие ключевые особенности:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;IP внедряет данные вышележащих уровней в соответствующие единицы передачи информации - сетевые пакеты;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;IP является протоколом без установления соединения;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;IP представляет собой маршрутизируемый протокол. Организация протокола IP обеспечивает схему доставки пакетов на основе IP-адресации и группировки сетевых узлов в подсети.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;заключение&#34;&gt;Заключение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Сегодня мы узнали, что ОС Linux имеет широкий спектр сетевых возможностей. Linux изначально создавался для работы с сетью, поэтому, работа с сетью — это одна из сильных ее сторон. Хорошее знание всех основных сетевых команд жизненно важно.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Моя 4 прошедшая неделя</title>
      <link>https://dlatypova.github.io/ru/post/my_last_week-4/</link>
      <pubDate>Wed, 25 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dlatypova.github.io/ru/post/my_last_week-4/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;как-прошла-4-неделя&#34;&gt;Как прошла 4 неделя?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Прошлая неделя снова не была полна ярких событий. Я как всегда выполняла лабораторные работы по ОС и немного программировала на языке С++.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В процессе выполнения лабораторной работы №9 по ОС я получила практические навыки по работе с редактором Emacs.  Редактор emacs оказался удобнее, чем редактор vi. В лабораторной работе №10 по ОС я изучила основы программирования в оболочке ОС UNIX/Linux и научилась писать небольшие командные файлы. Скоро конец модуля, поэтому я хочу как можно скорее закончить выполнение лабораторных работ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Также на прошлой неделе я ходила с ребятами играть в волейбол, было весело. Я немного отдохнула от учебы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Думаю, следующая неделя будет финишной, я постараюсь закрыть все предметы.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Научное программирование</title>
      <link>https://dlatypova.github.io/ru/post/scientific-prog/</link>
      <pubDate>Wed, 25 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dlatypova.github.io/ru/post/scientific-prog/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;введение&#34;&gt;Введение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Программирование часто упоминают в прикладном контексте. Кажется, с его помощью создают только мобильные приложения, интернет-системы и спецэффекты для кино. Но первоначально программирование предназначалось для решения научных задач. Кроме того, программирование само — наука, узнать о которой будет полезно тем, кто решил связать карьеру с компьютерной разработкой.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;что-такое-научное-программирование&#34;&gt;Что такое Научное программирование?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Научный язык программирования - это тот язык программирования, который разработан и оптимизирован для использования математических формул и матриц. Такие языки характеризуются не только наличием библиотек, выполняющих математические или научные функции, но и синтаксисом самого языка. Например, ни C++, ни Python не имеют встроенных типов матриц или функций для матричных арифметических операций (сложение, умножение и т.д.); вместо этого эта функциональность доступна через стандартные библиотеки. К научным языкам программирования относят ALGOL, PL, Fortran, J, Julia, Maple, MATLAB и R. Сейчас мы рассмотри некоторые из них…&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;algol&#34;&gt;ALGOL&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Алгол — название ряда языков программирования, применяемых при составлении программ для решения научно-технических задач на ЭВМ. Особенности языка Алгол стали типичными для большинства императивных языков, созданных позднее него.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Именно в Алголе появилось представление о программе не как о свободной последовательности команд, а как о блочной структуре, состоящей из чётко описанных и отделённых друг от друга частей. Основной блок программы на Алголе — это сама главная программа. Она содержит свою исполняемую часть, заключённую в блок, ограниченный парой ключевых слов begin и end, а также описания подпрограмм. Каждая подпрограмма — это программа в миниатюре, имеющая собственные, описанные внутри неё данные.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;pl&#34;&gt;PL&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;PL— разработанный в 1964 году язык программирования, созданный для научных, инженерных и бизнес-ориентированных вычислений. Содержит настолько широкий набор синтаксических конструкций и встроенных функций, что, вероятно, не существует ни одного компилятора, поддерживающего все предусмотренные в спецификации языка возможности. Поддерживает рекурсию и структурное программирование, широко применялся в обработке данных.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В отличие от других языков программирования у PL свободный синтаксис: ключевые слова в зависимости от контекста могут быть идентификаторами. Это даёт возможность развивать язык, пополняя его новыми ключевыми словами, которые бы не вступали в конфликт с идентификаторами в старых программах. Язык предусматривает очень обобщённые операторы со многими вариантами синтаксиса.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;matlab&#34;&gt;MATLAB&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;MATLAB  — пакет прикладных программ для решения задач технических вычислений. Пакет используют более миллиона инженерных и научных работников, он работает на большинстве современных операционных систем, включая Linux, macOS, Solaris и Windows.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Язык MATLAB является высокоуровневым интерпретируемым языком программирования, включающим основанные на матрицах структуры данных, широкий спектр функций, интегрированную среду разработки, объектно-ориентированные возможности и интерфейсы к программам, написанным на других языках программирования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Программы, написанные на MATLAB, бывают двух типов — функции и скрипты. Функции имеют входные и выходные аргументы, а также собственное рабочее пространство для хранения промежуточных результатов вычислений и переменных. Скрипты же используют общее рабочее пространство.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;заключение&#34;&gt;Заключение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Научное программирование лежит в основе любого современного глобального исследования. Все передовые технологии — от квантовых компьютеров до космических программ — были бы невозможны без специалистов в области научного программирования, способных предоставить ученым надежный и точный инструмент для совершения открытий.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проекты C&#43;&#43;</title>
      <link>https://dlatypova.github.io/ru/project/example/</link>
      <pubDate>Wed, 25 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dlatypova.github.io/ru/project/example/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Выполнение различных проектов программ на C++&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проекты Ардуино</title>
      <link>https://dlatypova.github.io/ru/project/example-2/</link>
      <pubDate>Wed, 25 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dlatypova.github.io/ru/project/example-2/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Выполнение различных проектов программ на Arduino.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Моя 3 прошедшая неделя</title>
      <link>https://dlatypova.github.io/ru/post/my_last_week-3/</link>
      <pubDate>Thu, 19 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dlatypova.github.io/ru/post/my_last_week-3/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;как-прошла-3-неделя&#34;&gt;Как прошла 3 неделя?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На прошлой неделе у меня было больше программирования на Ардуино. А в целом, неделя проходила также, как и прошедшие.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В лабораторной работе №7 по ОС я освоила основные возможности командной оболочки Midnight Commander, а также приобрела навыки практической работы по просмотру каталогов и файлов; манипуляций с ними. В лабораторной работе №8 я познакомилась с операционной системой Linux и получила практические навыки работы с редактором vi, установленным по умолчанию практически во всех дистрибутивах. Лабораторные работы не были особо сложными.  По Ардуино я сделала семь лабораторных работ, каждая из них была интересной.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Думаю, следующая неделя пройдет более насыщенней предыдущих.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Оформление отчёта</title>
      <link>https://dlatypova.github.io/ru/post/report/</link>
      <pubDate>Thu, 19 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dlatypova.github.io/ru/post/report/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;введение&#34;&gt;Введение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Составляя отчет по практике, студент оценивает результаты работы и делает выводы о своей квалификации, знаниях и навыках, полученных в вузе. Чтобы работу приняли, она должна быть не только грамотной и содержательной.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;правила-оформления&#34;&gt;Правила оформления&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Несмотря на наличие собственных требований в каждом университете, ознакомиться с которыми можно в методической литературе вашего вуза, существуют стандарты оформления отчета по практике:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Объем отчета 15-25 стр.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Объем введения и заключения по 1-2 стр.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Отчет должен быть выполнен любым печатным способом на пишущей машинке или с использованием компьютера и принтера на одной стороне листа белой бумаги формата А4, через полтора интервала.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Шрифт Times New Roman 14.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Цвет шрифта должен быть черным.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Применяются отступы: правое - 10 мм, верхнее и нижнее - 20 мм, левое - 30 мм.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ориентация документа – книжная, прошивается документ – слева.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Способ выравнивания – по ширине, без отступов слева и справа.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Красная строка начинается через 1,25 см.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Перед абзацем и после него интервалы не делаются.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Заголовки разделов располагаются посередине листа и печатаются жирными прописными буквами без точки в конце, не подчеркивая. Если заголовок состоит из двух предложений, их разделяют точкой. Каждый раздел начинается с нового листа.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Заголовки подразделов и пунктов следует печатать с абзацного отступа с прописной буквы без точки в конце, не подчеркивая, выравнивание по ширине (жирным не выделяются). Если заголовок состоит из двух предложений, их разделяют точкой.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Страницы отчета следует нумеровать арабскими цифрами, соблюдая сквозную нумерацию по всему тексту отчета. Номер страницы проставляют в центре нижней части листа без точки. Титульный лист включают в общую нумерацию страниц отчета. Номер страницы на титульном листе не проставляют. Содержание отчета имеет нумерацию 2.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Между разделами и подразделами имеющимися в отчете, установлен отступ в две чистые строчки с интервалом 1,0;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Подразделы от текста отделяются двумя чистыми строчками с интервалом 1,0.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Все элементы отчета (введение, основная часть, список литературы, заключение, приложения) начинаются с нового листа.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Наименование таблицы следует помещать над таблицей слева, без абзацного отступа в одну строку с ее номером через тире с интервалом 1,0. Пример: «Таблица 2 – название». На каждую таблицу или рисунок должно быть обращение в тексте работы (до таблицы и рисунка) и ссылка на источник из которого взята таблица или рисунок. Допускается применять размер шрифта в таблице меньший, чем в тексте (min -10) межстрочный интервал в таблице 1,0.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;При переносе части таблицы на другую страницу слово таблица, ее номер и наименование указывают один раз слева над первой часть таблицы, а над другими частями также слева пишут слова «Продолжение таблицы» и указывают номер таблицы.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Таблицу отделять от текста до и после интервалом в 6 пт.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;В конце названия таблицы делается сноска на источник таблицы:&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;для авторских таблиц следует подписывать Составлено автором, и указать основную литературу, которую вы использовали для расчетов или составления таблицы;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;заимствованные таблицы сопровождаются ссылками на источник, указывая номера страниц, откуда была взята информация.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;ol start=&#34;21&#34;&gt;
&lt;li&gt;Наименование рисунка располагают в центре под рисунком без точки в конце, в
следующем формате: слово Рисунок, его номер и через тире наименование рисунка. (Рисунок 1 – наименование)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Если наименование рисунка состоит из нескольких строк, то его следует записывать через один межстрочный интервал. Наименование рисунка приводят с прописной буквы без точки в конце. Перенос слов в наименовании графического материала не допускается.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Уравнения и формулы следует выделять из текста в отдельную строку. Выше и ниже каждой формулы или уравнения должно быть оставлено не менее одной свободной строки интервалом 1,0. Если уравнение не умещается в одну строку, то оно должно быть перенесено после знака равенства (=) или после знаков плюс (+), минус (-), умножения (х), деления (:) или других математически знаков, причем знак в начале следующей строки повторяют.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Пояснение значений символов и числовых коэффициентов следует приводить
непосредственно под формулой в той же последовательности, в которой они даны в формуле. Значение каждого символа и числового коэффициента необходимо приводить с новой строки. Первую строку пояснения начинают со слова «где» без двоеточия с абзаца. Формулы следует располагать посередине строки и обозначать порядковой нумерацией в пределах всей работы арабскими цифрами в круглых скобках в крайнем правом положении на строке.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Список использованных источников – минимум 15 (к источникам, взятым из интернета должен быль электронный режим доступа и дата последнего обращения)&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;компоненты-в-отчете&#34;&gt;Компоненты в отчете&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Для того, чтобы разобраться, как правильно оформить отчет по практике по ГОСТу 2022 года, нужно напомнить, из каких элементов он состоит. Эти компоненты очень важны при написании, а значит нужно отнестись к ним очень основательно. Отсутствие даже одного элемента может нарушить всю целостность работы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тут должны быть такие компоненты как: титульный лист, задание руководителя практики, план и дневник практики, отзыв или характеристика от руководителя практики введение, основное содержание, заключение, список литературы и приложения.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;как-повысить-оригинальность&#34;&gt;Как повысить оригинальность&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Когда ваш отчет готов, возникает вопрос, как повысить оригинальность отчета по практике.  Ведь без необходимого процента уникальности вашу работу попросту не примут и не зачтут. А это значит, что прежде, чем сдавать отчет на проверку преподавателю, нужно провести работу над повышением ее оригинальности.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во-первых, чтобы повысить оригинальность отчета по практике, можно применить так называемый метод шингла. Его суть в том, что система проверки на антиплагиат имеет закономерность: она проверяет текст на плагиат через каждые 3-4 слова. И следовательно, если после каждого 3-го или 4-го слова вставлять любое другое, подходящее по смыслу, алгоритм проверки собьется и текст будет распознаваться как полностью оригинальный.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Во-вторых, нужно использовать как можно больше слов-синонимов. Если вы скачали какой-то отрывок текста из интернета или чужого отчета, нужно в этом куске как можно больше слов заменить на их синонимы. Это даст хороший результат и покажет высокую уникальность отчета. В этом большим помощником вам может стать программа синонимайзер, которая автоматически подбирает синонимы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В третьих, использование цитат может хорошо поднять оригинальность отчета. Программа по проверке на антиплагиат очень часто засчитывает за уникальный текст цитаты, это значит, что их использование может быстро повысить уникальность. Цитирование в антиплагиате это хитрость, которая легко может вас выручить и поднять оригинальность текста.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;вывод&#34;&gt;Вывод&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Студенты должны подготовиться и посмотреть образец оформления отчета по практике перед его написанием. Оформлением отчета по практике по ГОСТу нужно уделить особое внимание, чтобы сделать все без ошибок и получить высокий оценочный балл. &lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Легковесные языки разметки</title>
      <link>https://dlatypova.github.io/ru/post/markup_languages/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dlatypova.github.io/ru/post/markup_languages/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;вступление&#34;&gt;Вступление&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Что такое «язык разметки»?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Язык разметки — это набор кодов, который при применении к обычному тексту позволяет добавить одно или несколько из следующих свойств (среди прочих):&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Определить текст&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Структурировать текст&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Опишите макет текста&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Украсить текст&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Один язык разметки, с которым вы сталкиваетесь каждый день (если вы не отшельник), — это язык разметки гипертекста, или HTML. Веб-сайты и приложения, которые приносят вам новости и показывают вашу электронную почту, построены, по крайней мере частично, с разметкой HTML использует теги в качестве механизма для разметки необработанного текстового содержимого
Проблема с некоторыми языками разметки (среди них HTML) заключается в том, что ввод этих тегов вручную является очень утомительным делом. И с другими языками, такими как XML , теги и их атрибуты составляют большую часть общего содержимого, чем сам текст.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;примеры-языков-разметки&#34;&gt;Примеры языков разметки&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Языки разметки используются везде, где требуется получение форматированного текста на основании одного лишь текста: в типографии (SGML, TeX, PostScript, RTF), пользовательских интерфейсах компьютеров (Microsoft Word, OpenOffice), Всемирной Сети (HTML, XHTML, XML, WML, VML, PGML, SVG, XBRL).&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;легковесные-языки-разметки&#34;&gt;Легковесные языки разметки&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Если вы хотите воспользоваться преимуществами языков разметки, например, путем публикации HTML-страницы в Интернете или преобразования файла DocBook в PDF, чтобы его можно было распечатать, вам нужно было сделать одну из двух вещей. С одной стороны, вы можете потратить время, изучая эти языки изнутри и снаружи, записывая их вручную, а затем трижды проверяя свою работу. Или вы могли бы инвестировать деньги в инструмент, который управляет сложностью их для вас.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;К счастью, некоторые предприимчивые разработчики придумали третий вариант. Они создали новые языки разметки, которые содержали многие (в некоторых случаях большинство или все) функции более тяжелых аналогов, но значительно упростили синтаксис.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Применяются они там, где человеку приходится подготавливать текст в обычном текстовом редакторе (блоги, форумы, вики), либо там, где важно, чтобы пользователь с обычным текстовым редактором также мог прочитать текст. Вот несколько широко распространённых облегчённых языков разметки:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;BBCode&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Markdown&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;reStructuredText&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Textile&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вики-разметка&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Различные системы автодокументирования (например, Javadoc).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;HTML&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Больше всего распространён язык HTML (аббревиатура от английского Hypertext Markup Language − «язык разметки гипертекста»). Он является стандартным для интернет-документов, с его помощью создаются все веб-страницы. Документы, которые содержат в себе специальный код, обрабатываются браузерами и представляются пользователям в удобном интерфейсе. Таким образом, вы получаете возможность просматривать страницы, распечатывать их, использовать для передачи данных на серверы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Textile&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Является одним из наиболее простых языков разметки, имеет несколько большую функциональность. Его основная задача − автоматическое преобразование текста в разметку при сохранении разбивки на абзацы. Язык используется в CMS Textpattern.
**BBCode&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Аббревиатура от англ. Bulletin Board Code – язык разметки, который используется для форматирования (оформления) сообщений на различных электронных досках объявлений, форумах, комментариях, личных сообщениях и так далее. Для форматирования текста используются теги, похожие на HTML-теги. В отличие от HTML-тегов, BBCode заключается в квадратные скобки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;LaTeX&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Это язык разметки, который способен автоматизировать многие операции, связанные с вёрсткой документов, такие как автоматическая нумерация страниц, создание таблиц, иллюстраций, формул, перекрестных ссылок, колонтитулов, предметных указателей, оглавлений и списков литературы. Будучи распространяемым под лицензией LaTeX Project Public License, LaTeX относится к свободному программному обеспечению.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Markdown&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Markdown — это простой способ добавить форматирование. — например, заголовки, полужирный / курсивный текст и списки — в виде простого текста. Вместо того, чтобы полагаться на редакторы HTML или WYSIWYG, Markdown позволяет создавать полные страницы форматированного текста без необходимости убирать пальцы с клавиатуры, и все это намного более интуитивно, чем HTML.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;вывод&#34;&gt;Вывод&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Пока развивалась идея использовать языки разметки с текстовыми документами, это увеличило использование языков разметки в других областях, предложили использовать их для представления различных типов информации, включая плейлисты, векторную графику, веб-сервисы, интерфейсы пользователя.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Моя 2 прошедшая неделя</title>
      <link>https://dlatypova.github.io/ru/post/my_last_week-2/</link>
      <pubDate>Wed, 11 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dlatypova.github.io/ru/post/my_last_week-2/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;как-прошла-2-неделя&#34;&gt;Как прошла 2 неделя?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;На прошлой неделе в честь праздника у нас был один выходной. В этот день мы с друзьями прогулялись по Москве. Остальные дни у меня все также были посвящены Лабораторным работам по ОС, технологии программировании и Компьютерному практикуму по ИТ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;По ОС мы делали 2 этап проекта и две лабораторных работы №5 и №6. В Лабораторной работе №5 я ознакомилась с файловой системой Linux, её структурой, именами и содержанием каталогов. Кроме того, я приобрела практические навыки по применению команд для работы с файлами и каталогами, по управлению процессами (и работами), по проверке использования диска и обслуживанию файловой системы. А в  Лабораторной работе №6 я ознакомилась с инструментами поиска файлов и фильтрации текстовых данных.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;А также приобрела практические навыки: по управлению процессами (и заданиями), по проверке использования диска и обслуживанию файловых систем. Во 2 этапе проекта нужно было заполнить информацию о себе на сайте.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На технологии программировании я все также практикуюсь в С++, а на компьютерном практикуме по ИТ- в Ардуино. В общем, весь последующий модуль у меня будет полон программирования.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В общем, моя прошедшая неделя была довольно-таки продуктивной и занимательной.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Моя 1 прошедшая неделя</title>
      <link>https://dlatypova.github.io/ru/post/my_last_week/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dlatypova.github.io/ru/post/my_last_week/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;начало&#34;&gt;Начало&amp;hellip;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Моя прошлая неделя пролетела незаметно. На протяжении почти всей недели я разбиралась с Операционными системами и Компьютерным практикумом по ИТ. За прошедшую неделю я выполнила две лабораторных работы и 1 этап индивидуального проекта по Операционным системам, а также лабораторную работу по Компьютерному практикуму по ИТ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Та неделя прошла весело, потому что во время установки второй операционной системы (Linux) на мой ноутбук, мне нечаянно снесли Windows. Успокаивало лишь то, что там не было особо важных документов, так как я его переустановила перед началом учебы. Из-за этой оплошности, пришлось все заново устанавливать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Как я уже раннее сказала, я выполнила лабораторные работы №3 и №4, 1 этап индивидуального проекта по ОС.  В процессе выполнения  лабораторной работы №3 я научилась оформлять отчёты с помощью легковесного языка разметки Markdown. Нужно было сделать отчет в формате Markdown по лабораторной работе №2, это оказалось не очень сложно. А в результате выполнения  лабораторной работы №4 я научилась работать в Терминале, приобрела практические навыки взаимодействия пользователя с системой посредством командной строки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Также было интересно выполнять лабораторную работу по Компьютерному практикуму по ИТ. Там я изучаю язык программирования Arduino.  На протяжении всего модуля мы будем выполнять лабораторные работы по робототехнике с применением микроконтроллера Arduino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В общем, моя прошедшая неделя была довольно-таки продуктивной и занимательной.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управление версиями. Git</title>
      <link>https://dlatypova.github.io/ru/post/git/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dlatypova.github.io/ru/post/git/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;вступление&#34;&gt;Вступление&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В последние годы популярность git демонстрирует взрывной рост. Эта система контроля версий используется различными проектами с открытым исходным кодом. Можно начать с изучения наиболее часто используемых команд, и после этого постепенно расширять свои знания. Именно так мы и поступим в этой статье.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;что-такое-git&#34;&gt;Что такое Git?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;GIT — распределённая система управления версиями, созданная Линусом Торвальдсом для управления разработкой ядра Linux и в настоящее время получившая очень широкое распространение в среде разработчиков программного обеспечения. У Git две основных задачи: первая — хранить информацию обо всех изменениях в вашем коде, начиная с самой первой строчки, а вторая — обеспечение удобства командной работы над кодом.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;что-такое-система-управления-версиями&#34;&gt;Что такое Система управления версиями?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Система управления версиями (Version Control System, VCS)&lt;/strong&gt; — это программное обеспечение для облегчения работы с изменяющейся информацией. Система управления версиями позволяет хранить несколько версий одного и того же документа, при необходимости возвращаться к более ранним версиям, определять, кто и когда сделал то или иное изменение, и многое другое. Такие системы наиболее широко используются при разработке программного обеспечения для хранения исходных кодов разрабатываемой программы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Программное обеспечение контроля версий отслеживает все вносимые в код изменения в специальной базе данных. При обнаружении ошибки разработчики могут вернуться назад и выполнить сравнение с более ранними версиями кода для исправления ошибок, сводя к минимуму проблемы для всех участников команды.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;централизованные-системы-контроля-версий&#34;&gt;Централизованные системы контроля версий&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Централизованные системы контроля версий&lt;/strong&gt; представляют собой приложения типа клиент-сервер, когда репозиторий проекта существует в единственном экземпляре и хранится на сервере. Доступ к нему осуществлялся через специальное клиентское приложение.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;CVS (Concurrent Versions System, Система одновременных версий)&lt;/strong&gt; одна из первых систем получивших широкое распространение среди разработчиков, она возникла в конце 80-х годов прошлого века. В настоящее время этот продукт не развивается, это в первую очередь связано с рядом ключевых недостатков, таких как невозможность переименования файлов, неэффективное их хранение, практически полное отсутствие контроля целостности.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Subversion (SVN)&lt;/strong&gt; – система контроля версий, созданная на замену CVS. SVN была разработана в 2004 году и до сих пор используется. Несмотря на многие преимущества по сравнению с CVS у SVN все-таки есть недостатки, такие как проблемы с переименованием, невозможность удаления данных из хранилища, проблемы в операции слияния ветвей и т.д. В целом SVN был (и остается) значительным шагом вперед по сравнению с CVS.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;распределенные-системы-контроля-версий&#34;&gt;Распределенные системы контроля версий&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Распределенные системы контроля версий (Distributed Version Control System, DVCS)&lt;/strong&gt; позволяют хранить репозиторий (его копию) у каждого разработчика, работающего с данной системой. При этом можно выделить центральный репозиторий (условно), в который будут отправляться изменения из локальных и, с ним же эти локальные репозитории будут синхронизироваться. При работе с такой системой, пользователи периодически синхронизируют свои локальные репозитории с центральным и работают непосредственно со своей локальной копией. После внесения достаточного количества изменений в локальную копию они (изменения) отправляются на сервер. При этом сервер, чаще всего, выбирается условно, так как в большинстве DVCS нет такого понятия как “выделенный сервер с центральным репозиторием”.
Git-хостинг&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ряд сервисов предоставляют хостинг для git-репозиториев, среди наиболее известных— GitHub, Codebase, SourceForge, SourceHut, Gitea, Bitbucket, GitLab.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;что-такое-ssh-ключ-и-зачем-он-нужен&#34;&gt;Что такое SSH-ключ и зачем он нужен?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Чтобы работать со своего компьютера с GitHub, иметь доступ к проектам, хранящимся на сервисе, выполнять команды в консоли без постоянного подтверждения пароля, нужно пройти авторизацию у сервера. В этом помогают SSH-ключи.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Каждый SSH-ключ содержит пару: открытый (публичный) и закрытый (приватный) ключ. Открытый ключ отправляется на сервер, его можно не прятать от всех и не переживать, что кто-то его увидит и украдёт. Он бесполезен без своей пары — закрытого ключа. А вот закрытый ключ — секретная часть. Доступ к нему должен быть только у вас.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;основные-команды-git&#34;&gt;Основные команды git&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Команда &lt;strong&gt;git add&lt;/strong&gt; добавляет содержимое рабочего каталога в индекс (staging area) для последующего коммита.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Команда &lt;strong&gt;git status&lt;/strong&gt; показывает состояния файлов в рабочем каталоге и индексе: какие файлы изменены, но не добавлены в индекс; какие ожидают коммита в индексе.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Команда &lt;strong&gt;git diff&lt;/strong&gt; используется для вычисления разницы между любыми двумя Git деревьями.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Команда &lt;strong&gt;git commit&lt;/strong&gt; берёт все данные, добавленные в индекс с помощью git add, и сохраняет их слепок во внутренней базе данных, а затем сдвигает указатель текущей ветки на этот слепок.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Команда &lt;strong&gt;git rm&lt;/strong&gt; используется в Git для удаления файлов из индекса и рабочей копии.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Команда &lt;strong&gt;git mv&lt;/strong&gt;  —  это всего лишь удобный способ переместить файл, а затем выполнить git add для нового файла и git rm для старого.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Команда &lt;strong&gt;git clean&lt;/strong&gt; используется для удаления мусора из рабочего каталога.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;заключение&#34;&gt;Заключение&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Мы разобрали базовые знания о том, что представляет из себя Система управления версиями и Git. Я постаралась собрать всю самую важную информацию и изложить ее как можно более сжато и кратко. Git довольно сложен, и в нем есть еще много функций&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slides</title>
      <link>https://dlatypova.github.io/ru/slides/example/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dlatypova.github.io/ru/slides/example/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;create-slides-in-markdown-with-wowchemy&#34;&gt;Create slides in Markdown with Wowchemy&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Wowchemy&lt;/a&gt; | &lt;a href=&#34;https://owchemy.com/docs/managing-content/#create-slides&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Documentation&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;features&#34;&gt;Features&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Efficiently write slides in Markdown&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3-in-1: Create, Present, and Publish your slides&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Supports speaker notes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mobile friendly slides&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;controls&#34;&gt;Controls&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Next: &lt;code&gt;Right Arrow&lt;/code&gt; or &lt;code&gt;Space&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Previous: &lt;code&gt;Left Arrow&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Start: &lt;code&gt;Home&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Finish: &lt;code&gt;End&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Overview: &lt;code&gt;Esc&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Speaker notes: &lt;code&gt;S&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fullscreen: &lt;code&gt;F&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zoom: &lt;code&gt;Alt + Click&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/hakimel/reveal.js#pdf-export&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;PDF Export&lt;/a&gt;: &lt;code&gt;E&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;code-highlighting&#34;&gt;Code Highlighting&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Inline code: &lt;code&gt;variable&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Code block:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;porridge&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;blueberry&amp;#34;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;if&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;porridge&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;==&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;blueberry&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;print&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;Eating...&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;math&#34;&gt;Math&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In-line math: $x + y = z$&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Block math:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;$$
f\left( x \right) = ;\frac{{2\left( {x + 4} \right)\left( {x - 4} \right)}}{{\left( {x + 4} \right)\left( {x + 1} \right)}}
$$&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;fragments&#34;&gt;Fragments&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Make content appear incrementally&lt;/p&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;{{% fragment %}} One {{% /fragment %}}
{{% fragment %}} **Two** {{% /fragment %}}
{{% fragment %}} Three {{% /fragment %}}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Press &lt;code&gt;Space&lt;/code&gt; to play!&lt;/p&gt;
&lt;span class=&#34;fragment &#34; &gt;
  One
&lt;/span&gt;
&lt;span class=&#34;fragment &#34; &gt;
  &lt;strong&gt;Two&lt;/strong&gt;
&lt;/span&gt;
&lt;span class=&#34;fragment &#34; &gt;
  Three
&lt;/span&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;A fragment can accept two optional parameters:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;class&lt;/code&gt;: use a custom style (requires definition in custom CSS)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;weight&lt;/code&gt;: sets the order in which a fragment appears&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;speaker-notes&#34;&gt;Speaker Notes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Add speaker notes to your presentation&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% speaker_note %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;-&lt;/span&gt; Only the speaker can read these notes
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;-&lt;/span&gt; Press &lt;span class=&#34;sb&#34;&gt;`S`&lt;/span&gt; key to view
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  {{% /speaker_note %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Press the &lt;code&gt;S&lt;/code&gt; key to view the speaker notes!&lt;/p&gt;
&lt;aside class=&#34;notes&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Only the speaker can read these notes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Press &lt;code&gt;S&lt;/code&gt; key to view&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/aside&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;themes&#34;&gt;Themes&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;black: Black background, white text, blue links (default)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;white: White background, black text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;league: Gray background, white text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;beige: Beige background, dark text, brown links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sky: Blue background, thin dark text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;night: Black background, thick white text, orange links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;serif: Cappuccino background, gray text, brown links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;simple: White background, black text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;solarized: Cream-colored background, dark green text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;

&lt;section data-noprocess data-shortcode-slide
  
      
      data-background-image=&#34;/media/boards.jpg&#34;
  &gt;

&lt;h2 id=&#34;custom-slide&#34;&gt;Custom Slide&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Customize the slide style and background&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;slide&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;background-image&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;/media/boards.jpg&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;slide&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;background-color&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;#0000FF&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;slide&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;class&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;my-style&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;custom-css-example&#34;&gt;Custom CSS Example&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Let&amp;rsquo;s make headers navy colored.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Create &lt;code&gt;assets/css/reveal_custom.css&lt;/code&gt; with:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-css&#34; data-lang=&#34;css&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nc&#34;&gt;reveal&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;section&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;h1&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nc&#34;&gt;reveal&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;section&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;h2&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nc&#34;&gt;reveal&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;section&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;h3&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;{&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;color&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;kc&#34;&gt;navy&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h1 id=&#34;questions&#34;&gt;Questions?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/wowchemy/wowchemy-hugo-modules/discussions&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Ask&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/managing-content/#create-slides&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Documentation&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An example conference paper</title>
      <link>https://dlatypova.github.io/ru/publication/example/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dlatypova.github.io/ru/publication/example/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click the &lt;em&gt;Cite&lt;/em&gt; button above to demo the feature to enable visitors to import publication metadata into their reference management software.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Create your slides in Markdown - click the &lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt; button to check out the example.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Supplementary notes can be added here, including &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;code, math, and images&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://dlatypova.github.io/ru/admin/config.yml</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dlatypova.github.io/ru/admin/config.yml</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
